連登算唔算係信息繭房嘅最佳例子？

信息繭房（Information Cocoons），又稱網絡繭房，是美國學者凱斯·桑斯坦提出的關於網絡信息時代對民主的破壞的理論假說。 資訊和選擇，看似是更加民主和自由，但實際上隱藏著對民主的破壞。因為人們對信息是有選擇性的接觸，吸收和記憶的，信息領域會受到個人的興趣，愛好，習慣的引導，從而在自己的身邊織出一個巨大的繭，只有通過檢測的信息才能夠通過繭進入人們的接收範圍，從而將自己的生活桎梏於像蠶繭一般的“繭房”中。

同時，信息技術的進步提供了一個去中心化的虛擬環境，一些人還可能進一步逃避社會中的種種矛盾，在虛擬的繭房中生存，成為與世隔絕的孤立者。因此，網絡世界中， 社群內部內部的交流更加高效，但是社群之間的溝通反而可能遭受更多的阻礙。

信息繭房的出現，與“我的日報（Daily Me）”的選擇形式具有密不可分的聯繫。網絡技術的發展帶來了海量的信息，人們暢遊在信息的海洋中，選擇自己的關注的話題 ，傳統媒體的議程設置和輿論引導能力下降，很難像過去一樣對人們的議程產生重大的影響，受眾可以根據自己的喜好定制信息，從而每個人都擁有一份量身定制的我的日報 。這種“我的日報”式的信息選擇行為，最終導致人們過度自主選擇，沉浸在個人滿足中，變得了解不同事物的能力和接觸機會，呈現出定型化，程序化，僵硬，最終導致 信息繭房的形成。

填充題 （3分）

樓主 係（波台/XX台）好出名嘅 _ _ 拉